<!-- Badges session -->
<p align="center">  
  <!-- languages -->
  <img src="https://img.shields.io/github/languages/count/pleiterson/java-basico?style=social" alt="Linguagens utilizadas">
  <!-- repo size -->
  <img src="https://img.shields.io/github/repo-size/Pleiterson/java-basico?style=social" alt="Tamanho do repositório">
  <!-- last commit -->
  <img src="https://img.shields.io/github/last-commit/Pleiterson/java-basico?style=social" alt="Último commit">
  <!-- licence MIT -->
  <img src="https://img.shields.io/github/license/Pleiterson/java-basico?style=social" alt="Licença MIT">
</p>


<!--About session-->
<h1 align="center">Desenvolvimento Básico Java<br>Digital Innovation One</h1>

- Criação de um projeto em Java [hello-java](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/hello-java) e executando via linha de comando;
- Conceitos de [classes](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/classes) (atributos, retornos, parâmetros, assinaturas, construtores), [tipos](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/tipos) (primitivos, não primitivos, wrappers, tipagem forte e estática), modificadores de acessos (public, private, protected, default, [abstract](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/abstracts), [static](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/statics) e [final](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/finals)), [interfaces](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/interfaces) (métodos abstratos, default e herança múltipla), [enums](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/enums);
- Conceitos de [strings](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/strings), [condicionais](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/condicionais) (if, if ternário e else if) [operadores](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/operadores) (igualdade, lógico, incremento, matemático e relacional), [laços de repetição](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/src/main/condicionais) (for, while e do while) e conveções de nomes;
- Conceitos sobre [debug de código](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/debug-de-codigo/src/main);
- Conceitos de [paradigmas em orientação a objetos](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/paradigma-oo);
- Criando objetos com [construtores](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/construtores);
- [Encapsulamentos](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/encapsulamento), [heranças](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/heranca) e [polimorfimos](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/heranca/exemplo003);
- Conceitos de [equals](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/caracteristicas%20oo/equals), [hashcode](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/caracteristicas%20oo/hashcode), [super](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/caracteristicas%20oo/super) e [this](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/caracteristicas%20oo/this).
- Trabalhando os conceitos de datas [Date](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaDate), [Calendar](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaCalendar), [DateFormat](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaDateFormat), [LocalDate](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaLocalDate), [LocalTime](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaLocalTime) e [LocalDateTime](https://github.com/Pleiterson/java-basico/tree/master/trabalhando-com-datas/javaLocalDateTime).


<!--License session-->
<h3>📝 Licença</h3>

Este projeto está sob a licença [MIT](./LICENSE).


<!--Bottom session-->
<br><h4 align=center>Made with by <a target="_blank" href="https://pleiterson.vercel.app" >Pleiterson Amorim</a></h4>
